# Filosofia juche
Juche é, em termos leigos, uma derivação do marxismo-leninismo com influências maoístas. Ele foi apresentado pela primeira vez por Kim Il-Sung na Reunião de Diretores da Liga dos Jovens Comunistas e da Liga da Juventude Anti-imperialista realizada em Kalun em junho de 1930. Preocupa-se principalmente com as leis do movimento social e o desenvolvimento da ideologia socialista sob o sistema socioeconômico socialista. O marxismo-leninismo, assim como o materialismo dialético e histórico, são assumidos por essa ideologia, então você deve ter algum conhecimento sobre esses tópicos se quiser aprender sobre a ideia Juche.

Kim Jong-Il fala sobre os fundamentos do marxismo-leninismo inerentes às ideologias e filosofias revolucionárias coreanas em Sobre a compreensão correta da originalidade do Kimilsungismo:
>O Kimilsungismo foi fundado e desenvolvido no curso de salvaguardar e incorporar as conquistas ideológicas e teóricas do Marxismo-Leninismo. A própria ideia Juche é uma ideia descoberta no processo da luta revolucionária travada sob a bandeira do marxismo-leninismo; é uma ideia que se opôs a todas as tendências do idealismo e da metafísica e aderiu estritamente à posição materialista e dialética. A teoria revolucionária do Kimilsungismo é também uma teoria que foi fundada e enriquecida no curso de proteger a quintessência revolucionária da teoria marxista-leninista das teorias burguesas e oportunistas e aplicá-la e desenvolvê-la criativamente de acordo com as exigências da prática revolucionária de nossos tempos.

A Ideia Juche preocupa-se principalmente em elucidar os atributos do homem que impulsionam o movimento social. Estes são definidos como independência, criatividade e consciência, que se complementam e exigem umas às outras. Esses atributos são explicados aos poucos, demonstrando que diferenciam o homem dos animais por meio de sua atividade consciente e criativa, que o liberta dos grilhões da natureza e da sociedade, avançando na luta progressiva pelo comunismo.

Se você quiser falar sobre a política econômica ou social da RPDC, o conceito que você está procurando é principalmente Kimilsungismo-Kimjongilismo, não a Ideia Juche.

Um ponto principal da Ideia Juche é que cada revolução deve ser realizada por seu próprio povo, ao invés de por uma potência estrangeira tentando dominar a revolução mais jovem para seus próprios interesses.

Kim Jong-Il fala sobre isso em On the Juche Idea:
>A revolução em cada país deve ser realizada com responsabilidade pelo seu próprio povo, os senhores, de forma independente e criativa adequada às suas condições específicas. Independência e criatividade são os requisitos inerentes a um movimento revolucionário, o movimento comunista.

Kim Il-Sung não é um deus. Ele nunca foi assim, nem é considerado por ninguém no país como tal. Em todas as minhas discussões com pessoas da RPDC, ouvi um grande respeito por Kim Il-Sung. Você deve entender quem ele é como um ator histórico para entender talvez por que as pessoas o consideram importante. Kim Il-Sung era um comunista, um marxista e um feroz guerrilheiro contra a brutal dominação colonial japonesa sobre a Coréia. Toda a sua vida, desde a infância até o fim dos seus dias, esteve envolvida na luta anti-imperialista.

Ele fundou o Partido dos Trabalhadores da Coréia, promulgou reformas agrárias para esmagar a classe dos latifundiários, dissolveu a classe da pequena burguesia, formou uma economia estatal e de propriedade cooperativa e estabeleceu um partido de vanguarda firme que não tinha paciência para infiltradores ou revisionistas. Ele comandou a Guerra de Libertação da Pátria e manteve a soberania e independência da Coréia dos imperialistas dos EUA.
